등장 인물
튼튼이 - 갈라파고스 육지거북. 어렸을 때 바닷가에 산책을 나갔다가 폭풍에 휘말려 숲속 토끼마을에 떨어졌다.
토깽이 - 산토끼. 어렸을 때부터 달리기를 열심히 해서 달리기를 잘 한다. 튼튼이의 달리기 상대.
엄마 토끼 - 토깽이의 이유식으로 먹일 풀을 뜯으러 갔다가 튼튼이를 발견한 뒤 불쌍해서 키우기 시작했다.

---
다른 토끼와 말하고 있는 엄마 토끼
엄마 토끼: 우리 튼튼이는 재능은 있는데 연습을 안해서 그래요. 튼튼이는 어릴 적부터 수영을 할 줄 알았어요. 이만하면 달리기 선수가 되는 건 문제가 없을텐데...
도전과제 '엄마들의 믿음' 완료.


---
튼튼이가 호수에 도착한다. 호수 앞에 서 있는 토깽.
튼튼이 : 와, 호수다. 호수가 코스에 있었나? 어, 토깽? 혹시 못 건너가고 있는거야?
토깽이 : 참나, 너만 수영할 줄 안다고 생각하는거야? 너에게 보여주고 싶어서 기다리고 있었으니 똑똑히 보라고, 네가 달리기 연습도 안하고 어그적어그적 걸어다닐 때 나는 수영까지 마스터했지. 잘 봐!
토깽이 참방참방 수영해서 호수를 건너간다.
도전과제 '무능력감' 완료.

---
풀들로 급조된 것 같은 결승선이 앞에 보인다. 결승선 바로 앞에서 자고있는 토깽. 튼튼이는 선을 넘는다.
튼튼이 : 와, 결승선을 넘었어! 내가 해냈어! 내가 해냈다고!!
토깽이가 눈을 뜨더니 슬며시 다가온다.
토깽이 : 이겨서 좋으시겠어, 튼튼. 그런데 그거 알아? 그 결승선은 내가 만든거야.
음악이 꺼진다. 잠시의 정적
토깽이 : 어릴적부터 엄마는 너를 참 좋아했지.
튼튼이 : 엄마는 너도 좋아해주...
토깽이 : 상관 없어! 아무튼 그랬다면 그런거야. 다 내가 달리기를 못했기 때문이라고! 그래서 10년동안 달리기만 했어. 그런데 내가 너한테 질 것 같아? 어림도 없지. 노력이란 이런거야. 보여주지, 압도적인~힘으로!
토깽이 깡충깡충 껑충 뛰어서 단박에 차고 나간다. 이내 시야에서 사라진다.
도전과제 '노력의 결실' 완료.

---
회상씬. 튼튼이가 달리기 연습을 마치고 쉬고 있는 친구 토끼1에게 묻는다.
튼튼이 : 깡총아, 너는 왜 그렇게 열심히 달리는거야?
친구 토끼1 : 사슴은 오늘도 달리지. 그래서 나도 달려야해.
튼튼이 : 그게 대체 무슨 말이야?
친구 토끼1 : 앞으로 살아갈 세상은 너무나도 험난해. 나도 겪어보지는 않았는데, 어른 토끼들이랑 선배 토끼들이 그러더라고. 그래서 달리기 연습을 하는거야.
튼튼이 : 나는 잘 모르겠어.
친구 토끼1 : 너같이 태어날 때 부터 수영할 줄 아는 재능충들은 모르겠지. 말을 말자, 나는 더 뛰러 간다?
친구 토끼1이 뛰어나간다.
튼튼이 : 나도 수영 열심히 연습했는데...
도전과제 '사슴은 오늘도 달린다' 완료.

---
회상씬. 친구 토끼1이 뛰어나간 뒤 조금 옆에 있는 친구 토끼2에게 묻는다.
튼튼이 : 껑충아, 깡총이는 사슴이 달리기 때문에 달려야한대. 너는 왜 달리고 있니?
친구 토끼2 : 그냥 그게 좋아서? 좋다기 보다는 잊기 위해서 달려. 내 모든 힘을 다 해서 달리고 있으면 주변에 복잡한 감정, 생각 모두 사라지고 지금 순간에만 집중할 수 있잖아? 현실로부터의 도피인걸까? 하지만... 그렇게라도 하지 않으면 정말 견디기 어려운 걸. 덕분에 즐거운 시간이였어 튼튼, 나는 이제 내 길로 갈게.
친구 토끼2가 뛰어나간다.
튼튼이 : 더 모를 말이군.
도전과제 '생즉고' 완료.

---
걷다가 갈매기가 찾아와서 말을 건낸다.
갈매기 : 아니, 이거 거북이 아니야?(츄릅) 너, 이 산 속에 웬일이냐?(츄릅)
튼튼이 : 거북이? 거북이가 뭐야?
갈매기 : 엉? 네가 거북이잖아! 등껍질 있는 네발 동물!
튼튼이 : 어...? 나는 토끼인데? 토끼인가? 내가 토끼가 아니였다고?
갈매기 : 아무렴 너랑 토끼는 천지차이지. 당장 하이폴리 네 피부를 봐.(츄릅)
튼튼이 : 안보여.
갈매기 : 아무튼, 거북이들은 주로 바닷가에 있는데, 너는 산 속에 있어서 신기했어.(츄릅)
튼튼이 : 바다는 또 뭔데?
갈매기 : 하... 바다도 모르는 건가? 바다는 엄청 큰 호수같은거야. 바다 얘기 하니까 배고프다.(츄릅) 잠시 다녀올게.
튼튼이 : 어... 그래.
갈매기가 날아간다.
튼튼이 : 그래 나는 토끼가 아니였던 거야! 거북이라고 했나? 바다라는 곳에 산다고 했지? 바다에 가면 나랑 비슷한 토끼들이 사는 걸까? 토끼는 아닌가... 그러면 내 진짜 가족들도 바다에 있지 않을까?
도전과제 '어 홀 뉴 월드' 완료.

---
바다로 가는 분기점에서 길을 벗어나면 도전과제 '또 다른 시작' 완료.
튼튼이 : 바다로 가면 나같은 거북이들이 있을거야! 내가 있어야 할 곳으로!

일정 거리 이상 가면 돌아오는 것이 불가능해지도록 맵이 바뀌고, 돌아오는 것을 시도할 경우 도전과제 '길을 잃었다' 완료.
튼튼이 : 더 이상 돌아갈 수 없는거야...? 이제 엄마 더 이상 못 보는 거야? 아니야 튼튼아. 내 가족은 따로 있잖아? 구박받는 삶에서 벗어나 이제 내가 원래 있어야 할 삶으로 돌아가는 거라구! 마음을 단단히 먹자!

---
그렇게 바다로 간 튼튼이. 바다에는 바닷거북 밖에 없다.
튼튼이 : 여기가 바다...! 그런데 저 친구들은 발이 없는데?
바닷거북들 : 뭐야? 새로 나타났다는데? 근데 쟤 좀 이상해. 수영도 우리보다 못하던데?
튼튼이 : 그렇게 힘들게 바다까지 왔는데, 왜 아무도 없어? 왜 여기도 똑같냐고. 나는 지금까지 뭐를 위해 고생한거지?
도전과제 '새내기 마스터' 완료.

---
산길을 걸어가던 튼튼이, 갈매기가 잊혀질 때 쯤, 바다에서 갈매기가 다시 찾아온다.
갈매기 : 여~ 산거북씨?(츄릅) 나 다시 왔네.
튼튼이 : 어, 보고 싶었어 큰 새야. 나 혹시 하나만 물어봐도 돼?
갈매기 : 물면 아파.
정적. 곧 노래가 이어진다.
갈매기 : 미안, 농담이였어.(츄릅) 뭐를 물어볼건데?
튼튼이 : 혹시 바다라는 곳에서 내 가족들도 봤니?
갈매기 : 내가 다 먹었을걸?
밑도 끝도 없는 정적. 갈매기는 로우폴리로 바뀐다. 정적은 이어진다.
갈매기 : 내가 아니면 내 친구들이 먹었겠지 뭐. 새끼거북은 별미거든.(츄릅) 너처럼 크면 못 잡아먹잖아?(츄릅)
도전과제 '부서져버린 꿈' 완료.
갈매기 : 이게 자연의 순리니까 너무 섭섭하게 생각하지는 말고. 나는 간다. 바위~
10초간 조작이 먹히지 않는다. 마치 정신을 차리듯 노래가 매우 서서히 커지고 조작이 다시 가능해진다.

---
회상씬. 시냇물을 타고 학교에 가려는 튼튼이. 말리는 엄마토끼.
튼튼이 : 나는 남들이랑 달라요 엄마. 나도 몇년동안 고민하고 말하는거야.
엄마 토끼 : 안돼.
튼튼이 : 시냇물을 타고 학교에 등교하는게 좀 어때서? 나는 달리기보다 수영에 소질이 있다고!
엄마 토끼 : 안돼.
튼튼이 : 엄마는 그렇게 내 생각이 같잖아? 엄마는 나를 못 믿어? 됐어, 걸어서 다니지 뭐
느릿느릿 돌아서 화면 밖으로 엉금엉금 기어나간다.
엄마 토끼 : 내 평생의 경험으로 봤을 때 수영은 네가 생각하는 것 처럼 그렇게 쉽지 않을거야. 이게 다 너를 사랑해서란다. 언젠가 이 어미를 이해해 줄 날이 오기를.
도전과제 '연륜' 완료.

---
첫 번째 하이폴리를 찾아냈을 때
스크립트 : 인생은 미술관을 구경하면서 숟가락 속의 기름을 흘리지 않는 것이라고 하지요. 만나기 전까지는 알 수 없는 소중한 것들도 있는 법입니다.
도전과제 '숟가락 속 기름' 완료.

---
토끼 초등학교 운동회날, 100m 달리기를 시작한지 삼십분이 지났다.
급우 토끼1 : 벌써 삼십분째야. 밥도 못 먹으러 가고 이게 뭐야.
급우 토끼2 : 쟤 하나 때문에 우리가 이렇게 고생해야해? 이게 형평성이냐고.
멀리서 모퉁이를 돌아오는 튼튼이의 모습이 보인다.
급우 토끼3 : 어, 저기 튼튼이다!
30초의 화면시간동안 걸어오는 튼튼이의 모습을 보여준다. 선생님토끼는 튼튼이의 머리가 선에 닿자마자 말한다.
선생님 토끼 : 여러분도 봤죠? 이렇게 튼튼이처럼 끝까지 포기하지 않으면 여러분도 뭐든지 할 수 있을 거에요! 그러면 이제 밥 먹으러 갑시다 여러분~
튼튼이는 아직 선을 못 넘었다.
도전과제 '진짜?' 완료.

꿈을 잃지 말고 끝까지 하라는 선배토끼 - 의외로 쉬워. 나도 해보기 전까지는 안될거라 생각했어. 도전과제 '미필적 꼰대'

